\documentclass[../Vorlagen/de-RSE_Brief,a4paper,addrfield=no]{scrlttr2}
\graphicspath{{../Vorlagen/}}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}

\setkomavar*{enclseparator}{Anlage}
\setkomavar{subject}{Betreff: Einladung zur Jahreshauptversammlung}
\setkomavar{date}{den 31. August 2021}
\setkomavar{place}{Berlin}

\setplength{toaddrvpos}{176pt}

\begin{letter}{\mbox{}
}
\opening{Liebes de-RSE e.V.-Mitglied,}

der de-RSE e.V. lädt alle Vereinsmitglieder zur ordentlichen Jahreshauptversammlung am 15. September 2021 um 13:00 Uhr ein.\\

Diese wird online abgehalten: \href{https://meet.gwdg.de/b/fra-hkw-gqe}{https://meet.gwdg.de/b/fra-hkw-gqe}.\\

Wie in der Satzung vorgeschrieben, wird auf der Jahreshauptversammlung eine Wahl des Vorstands durchgeführt.
Die Wahl muss laut Satzung nicht geheim durchgeführt werden, es sei denn, mindestens ein Mitglied fordert eine geheime Wahl.\\

Unser Verein lebt nur durch seine Mitglieder.
\textbf{Laut Satzung werden am 15. September 25\% der ordentlichen Mitglieder zur Herstellung der Beschlussfähigkeit der Versammlung nötig sein. Das sind aller Voraussicht nach mindestens 14 wahlberechtigte Mitglieder.}
Bitte nehmt diese Verantwortung wahr, nehmt teil und wählt!

\clearpage
\vspace{2em}
Auf der Tagesordnung stehen folgende Themen.
\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{0em}
\item Eröffnung der Mitgliederversammlung
\item Bekanntgabe und Annahme der Schriftführung
\item Bekanntgabe und Annahme der Wahlleitung
\item Feststellung der ordnungsgemäßen Einladung und der Beschlussfähigkeit
\item Bekanntgabe und Genehmigung der Tagesordnung
\item Berichte 2020
\begin{enumerate}
 \item Rechenschaftsbericht des Vorstands
 \item Finanzbericht der Schatzmeister
 \item Bericht der Kassenprüfer
 \item Einholung von Kommentaren der Mitglieder über die Berichte
\end{enumerate}
\item Entlastung des Vorstands für 2020
\item Neuwahl des Vorstands
\item Neuwahl der Kassenprüfer
\item Satzungsgemäß gestellte Anträge
\item Sonstiges
\item Schließung des Mitgliederversammlung
\end{enumerate}

\clearpage
Für die Mitarbeit im Vorstand in der nächsten Amtsperiode haben bisher folgende Personen Interesse bekundet:
\begin{itemize}
 \item Vorsitzender: Frank Löffler
 \item stellvertretender Vorsitzender: Daniel Nüst
 \item Schatzmeister: Stephan Janosch
 \item stellvertretender Schatzmeister: Florian Thiery
 \item Schriftführerin: Bernadette Fritzsch
 \item stellvertretender Schriftführer: Jan Philipp Dietrich
\end{itemize}
Solltest Du auch Interesse haben, den Verein im Vorstand zu unterstützen, melde Dich bitte so bald wie möglich beim Vorstand: vorstand@de-rse.org.\\

Der Tätigkeitsbericht 2020 kann hier eingesehen werden:\\

\href{https://github.com/DE-RSE/berichte/raw/master/Jahresberichte/2020/Rechenschaftsbericht_2020_publiziert.pdf}{https://github.com/DE-RSE/berichte/raw/master/Jahresberichte/2020/\\Rechenschaftsbericht\_2020\_publiziert.pdf}.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
\end{letter}

\end{document}

