\documentclass[../Vorlagen/de-RSE_Brief,a4paper]{scrlttr2}
\graphicspath{{../Vorlagen/}}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}

\setkomavar*{enclseparator}{Anlage}
\setkomavar{subject}{Betreff: Einladung zur Jahreshauptversammlung}
\setkomavar{date}{den 12. August 2020}
\setkomavar{place}{Berlin}

\begin{letter}{\mbox{}
}
\opening{Liebes de-RSE e.V.-Mitglied,}

der de-RSE e.V. lädt alle Vereinsmitglieder zur ordentlichen Jahreshauptversammlung am 27. August 2020 um 12:00 Uhr ein.
Diese wird in den HIDA Office Räumlichkeiten in Berlin und zusätzlich online abgehalten: \href{https://meet.gwdg.de/b/fra-hkw-gqe}{https://meet.gwdg.de/b/fra-hkw-gqe}.
Da die Anzahl der Personen in den Räumlichkeiten in Berlin durch Hygienebeschränkungen derzeit sehr begrenzt ist (acht) und aus dem gleichen Grund Onlinetreffen sowieso vorzuziehen sind, würden wir allen Mitgliedern ans Herz legen, virtuell (online) teilzunehmen.
Wer dennoch persönlich teilnehmen möchte wird gebeten, per E-Mail beim Vorstand Interesse anzumelden (vorstand@de-rse.org).

Wie in der Satzung vorgeschrieben, wird auf der Jahreshauptversammlung eine Wahl des Vorstands durchgeführt.
Die Wahl muss laut Satzung nicht geheim durchgeführt werden, es sei denn, mindestens ein Mitglied fordert eine geheime Wahl.
Online anwesende Mitglieder können an der Wahl teilnehmen.

Unser Verein lebt nur durch seine Mitglieder.
\textbf{Laut Satzung werden am 27. August 25\% der ordentlichen Mitglieder zur Herstellung der Beschlussfähigkeit der Versammlung nötig sein. Das sind aller Voraussicht nach mindestens 13 wahlberechtigte Mitglieder.}
Bitte nehmt diese Verantwortung wahr, nehmt teil und wählt!

\clearpage
\vspace{2em}
Auf der Tagesordnung stehen folgende Themen.
\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{0em}
\item Eröffnung der Mitgliederversammlung
\item Annahme der Schriftführung (Bernadette Fritzsch, Stellv.: Stephan Druskat)
\item Annahme der Wahlleitung (Stephan Janosch, Stellv.: Daniel Nüst)
\item Feststellung der ordnungsgemäßen Einladung und der Beschlussfähigkeit
\item Bekanntgabe und Genehmigung der Tagesordnung
\item Berichte 2019
\begin{enumerate}
 \item Rechenschaftsbericht des Vorstands
 \item Finanzbericht der Schatzmeister
 \item Bericht der Kassenprüfer
 \item Einholung von Kommentaren der Mitglieder über die Berichte
\end{enumerate}
\item Entlastung des Vorstands für 2019
\item Neuwahl des Vorstands
\item Neuwahl der Kassenprüfer
\item Satzungsgemäß gestellte Anträge
\item Sonstiges
\item Schließung des Mitgliederversammlung
\end{enumerate}

\clearpage
An Mitarbeit im Vorstand sind für die nächste Amtsperiode folgende Personen interessiert. Mehr Informationen darüber findet man hier:\\
\href{https://pad.gwdg.de/ohpGHga9Qlqj2yAAhQ08Ig}{https://pad.gwdg.de/ohpGHga9Qlqj2yAAhQ08Ig}.
\begin{itemize}
 \item Vorsitzender: Frank Löffler
 \item stellvertretender Vorsitzender: Daniel Nüst
 \item Schatzmeister: Stephan Janosch
 \item stellvertretender Schatzmeister: Florian Thiery
 \item Schriftführerin: Bernadette Fritzsch
 \item stellvertretender Schriftführer: Stephan Druskat
\end{itemize}
Der Tätigkeitsbericht 2019 kann hier eingesehen werden:\\
\href{https://github.com/DE-RSE/berichte/raw/master/Jahresberichte/2019/Rechenschaftsbericht_2019_publiziert.pdf}{https://github.com/DE-RSE/berichte/raw/master/Jahresberichte/2019/\\Rechenschaftsbericht\_2019\_publiziert.pdf}.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
\end{letter}

\end{document}

