\documentclass[../Vorlagen/de-RSE_Brief,a4paper]{scrlttr2}
\graphicspath{{../Vorlagen/}}
\begin{document}

\setkomavar*{enclseparator}{Anlage}
\setkomavar{subject}{Betreff: Einladung zur Jahreshauptversammlung}
\setkomavar{date}{den 22. Mai 2019}
\setkomavar{place}{Berlin}

\begin{letter}{
    per email
}
\opening{Liebes Vereinsmitglied,}

der de-RSE e.V. lädt alle Vereinsmitglieder zur ordentlichen Jahreshauptversammlung am 6. Juni 2019 um 15:15 Uhr ein.
Diese wird im Konferenzsaal A56 im Wissenschaftspark Albert Einstein in Potsdam stattfinden.

Wie in der Satzung vorgeschrieben, wird auf der Jahreshauptversammlung eine Wahl des Vorstands durchgeführt.
Die Möglichkeit der Online-Teilnahme wird nur eingerichtet, wenn dies ein Vereinsmitglied bis eine Woche vor der Wahl formlos beantragt.
Die Wahl wird laut Satzung nicht geheim durchgeführt, es sei denn, mindestens ein Mitglied fordert eine geheime Wahl.
Findet eine solche geheime Wahl statt, ist eine Stimmabgabe online dieses Jahr nicht möglich.
Da die Forderung nach einer geheimen Wahl auch kurzfristig erfolgen kann, sollte man sich im Fall einer Online-Teilnahme die Möglichkeit der Teilnahme an der Wahl sichern, indem man einem anderen, persönlich anwesenden Mitglied eine entsprechende Vollmacht ausstellt.

Bitte richte Wahlnominierungen an den Vorstand, zusammen mit dem angestrebten Amt und einer persönlichen Kurzbeschreibung.
Der aktuelle Vorstand kandidiert vollständig wieder.
Kurzbeschreibungen aller Kandidaten und Kandidatinnen, die bis spätestens zum 30. Mai 2019 beim Vorstand eingehen, werden den Mitgliedern per Email zur Verfügung gestellt.

\clearpage
\vspace{2em}
Auf der Tagesordnung stehen folgende Themen:
\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{0em}
\item Eröffnung der Mitgliederversammlung
\item Wahl der Schriftführung
\item Feststellung der ordnungsgemäßen Einladung und der Beschlussfähigkeit
\item Bekanntgabe und Genehmigung der Tagesordnung
\item Berichte 2018
\begin{enumerate}
 \item Rechenschaftsbericht des Vorstands
 \item Finanzbericht der Schatzmeister
 \item Bericht der Kassenprüfer
 \item Einholung von Kommentaren der Mitglieder über die Berichte
\end{enumerate}
\item Entlastung des Vorstands für 2018
\item Vorläufige Berichte 2019
\begin{enumerate}
 \item Rechenschaftsbericht des Vorstands
 \item Finanzbericht der Schatzmeister
 \item Bericht der Kassenprüfer
 \item Einholung von Kommentaren der Mitglieder über die Berichte
\end{enumerate}
\item Neuwahl des Vorstands
\item Neuwahl der Kassenprüfer
\item Satzungsgemäß gestellte Anträge
\item Sonstiges
\item Schließung des Mitgliederversammlung
\end{enumerate}

Unser Verein lebt nur durch seine Mitglieder.
Laut Satzung sind im Normalfall 25\% der ordentlichen Mitglieder zur Herstellung der Beschlussfähigkeit der Versammlung nötig.
Bitte kommt zahlreich und pünktlich, lasst uns aber auch wissen, falls es doch nicht klappt.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
\end{letter}

\end{document}

